Genre **266**. — **LASERPITIUM** L. — //Laser//.
(Du latin //laser//, gomme, //pix//, résine : allusion au suc gommeux-résineux de quelques espèces.)

Calice à 5 dents petites, triangulaires en alène ; pétales émarginés, avec une pointe courbée en dedans, les extérieurs non ou à peine rayonnants ; stylopode épaissi ; fruit ovale ou oblong, comprimé par le dos, à section transversale elliptique, à 8 ailes membraneuses ; méricarpes à 9 côtes, 5 primaires filiformes, 4 secondaires toutes ailées, à ailes obtuses ou arrondies au sommet, rarement aussi larges que le méricarpe ; vallécules à 1 bandelette ; carpophore libre, bifide ; graine à face commissurale plane.
Fleurs blanches ou rosées, hermaphrodites ; ombelles grandes, 10-50 rayons ; involucre et involucelle à folioles ordinairement nombreuses ; feuilles amples, triangulaires dans leur pourtour, 2-5 fois pennatiséquées ; plantes vivaces, robustes, portant à la base les débris des anciennes feuilles.
Environ 20 espèces habitant l*Europe, l'Asie occidentale et boréale, l'Afrique septentrionale.